\section{Famille Windsor \index[noms]{Windsor, George\_VI} / Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Elizabeth Angela Marguerite}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I32_I51}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{George\_VI Windsor \index[noms]{Windsor, George\_VI}} naquit le \textit{samedi 14 d\'{e}cembre 1895}, \`{a} York Cottage (Sandringham)\index[lieux]{Norfolk!Sandringham!York Cottage}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de George\_V Windsor \index[noms]{Windsor, George\_V} \textit{[03 juin 1865 - 20 janv. 1936]} et de Mary\_of\_Teck (May)  \index[noms]{, Mary\_of\_Teck (May)} \textit{[26 mai 1867 - 24 mars 1953]}.
Il a 4 fr\`{e}res et 1 soeur : Edward\_VIII Windsor \index[noms]{Windsor, Edward\_VIII} \textit{[23 juin 1894 \footnote{.} - 28 mai 1972 \footnote{.}]}, Mary Windsor \index[noms]{Windsor, Mary} \textit{[25 avr. 1897 \footnote{.} - 28 mars 1965 \footnote{.}]}, Henry William Frederick Windsor \index[noms]{Windsor, Henry William Frederick} \textit{[31 mars 1900 \footnote{.} - 1974 \footnote{.}]}, George Edward Alexander Windsor \index[noms]{Windsor, George Edward Alexander} \textit{[20 d\'{e}c. 1902 \footnote{.} - 25 ao\^{u}t 1942 \footnote{.}]} et John Charles Francis Windsor \index[noms]{Windsor, John Charles Francis} \textit{[12 juil. 1905 \footnote{.} - 18 janv. 1919 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, George\_V Windsor \index[noms]{Windsor, George\_V} \textit{[03 juin 1865]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 20 janvier 1936}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 40 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mercredi 06 f\'{e}vrier 1952}, \`{a} l'\^{a}ge de 56 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le \textit{mardi 11 mars 1952}, \`{a} St. George Chap. ()\index[lieux]{Windsor!!St. George Chap.}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Elizabeth Angela Marguerite Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Elizabeth Angela Marguerite}} naquit le \textit{samedi 04 ao\^{u}t 1900}, \`{a}  ()\index[lieux]{London!!}.
Elle a \'{e}t\'{e} baptis\'{e}e le \textit{dimanche 23 septembre 1900}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 9$^{\`{e}me}$ enfant de Claude George Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Claude George} \textit{[1855 - 1944]} et de Cecilia Nina Cavendish-Bentin \index[noms]{Cavendish-Bentin, Cecilia Nina} \textit{[1862 - 1938]}.
Elle a 6 fr\`{e}res et 3 soeurs : Violet Hyacinth Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Violet Hyacinth} \textit{[1882 \footnote{.} - 1893 \footnote{.}]}, Mary Frances Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Mary Frances} \textit{[1883 \footnote{.} - 1961 \footnote{.}]}, Patrick Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Patrick} \textit{[1884 \footnote{.} - 1949 \footnote{.}]}, John Herbert Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, John Herbert} \textit{[1886 \footnote{.} - 1930 \footnote{.}]}, Alexander Francis Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Alexander Francis} \textit{[1887 \footnote{.} - 1911 \footnote{.}]}, Fergus Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Fergus} \textit{[1889 \footnote{.} - 1915 \footnote{.}]}, Rose Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Rose} \textit{[1890 \footnote{.} - 1967 \footnote{.}]}, Michael Claude Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Michael Claude} \textit{[1893 \footnote{.} - 1953 \footnote{.}]} et David Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, David} \textit{[02 mai 1902 \footnote{.} - 1961 \footnote{.}]}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I32_I51.tex}{}{}
\par
Le \textbf{jeudi 26 avril 1923}, George\_VI Windsor \index[noms]{Windsor, George\_VI}\textit{[14 d\'{e}c. 1895]}, \^{a}g\'{e} de 27 ans, \'{e}pousa Elizabeth Angela Marguerite Bowes-Lyon \index[noms]{Bowes-Lyon, Elizabeth Angela Marguerite}\textit{[04 ao\^{u}t 1900]}, \^{a}g\'{e}e de 22 ans.
Ils eurent 2 enfants : Elizabeth\_II Alexandra Mary Windsor \index[noms]{Windsor, Elizabeth\_II Alexandra Mary} \textit{[21 avr. 1926 \footnote{.}]} et Margaret Rose Windsor \index[noms]{Windsor, Margaret Rose} \textit{[21 ao\^{u}t 1930 \footnote{.}]}.
\clearpage
